皇帝唔易做，駕崩已當頭

2018年08月12日

皇帝唔易做，駕崩已當頭

習帝的處境撲朔迷離，女子董瑤瓊向他的肖像潑墨後，不知是否驚動了黨內元老對他的造神運動過了頭反彈，還是恐怕肖像潑墨蔚成風氣，國內不少私營機構將他肖像下架。

而且，有一天人民日報頭版沒有他的出現，出現的反而是久被廢棄的李克強。習帝登基幾個月便出事了嗎？不，看來不像，幾天後習帝出訪中東非洲等國家，證明「一錘定音，定於一尊」，皇位仍無駕崩跡象，否則怎會不留守壓陣而豁然出訪。

可是私人機構習帝肖像下架，空穴來風必有因，黨內對他造神過了頭提出批評不是無可能，然而不過是件小事而已。有漣漪的小事出現顯示不會有驚濤駭浪。

如有他駕崩之危大事出現，不會是微波細濺，而是出其不意攻其不備，驚天動地物換星移，習帝一鋪玩完，一天都光晒！但看來他駕崩的時辰還未到。

然而習帝「一錘定音，定於一尊」，等於一手遮天壓下黨內多年來的權力鬥爭，令黨內權力流動性頓然遏止。中國共產黨八十年來屹立不倒，有賴於黨內權力鬥爭衝擊產生的強大活力，沒有權力鬥爭，一黨專政的中共會僵化而滅亡，因此習帝稱皇定於一尊，如無反彈必然是中共滅亡之始。

慣於權力鬥爭，黨內權力活躍而強勁，被習帝一手遮天擋下的權力附屬利益集團怎肯休罷？好些利益集團被壓抑下，不滿情緒和抗爭力量只會日益嚴重，壓抑愈久壓力愈大，黨內權力鬥爭反彈力量便愈強勁，最後釀成宮廷造反不是無可能。

皇帝唔易做，習帝的皇位看似穩如泰山，實際是搖搖欲墜，可以是朝夕不保的。

我們當然希望習帝駕前出亂子。正如今次中美貿易大戰，未打輸贏已定，中國何來「以牙還牙」之力？大難於前習帝卻苦無對策，仍未派人到美國談判試圖避過劫難，便知他宮廷內鬥出了亂子。

他還誇誇其詞妄談與歐盟日本等國家聯手，在貿易戰上反擊制衡美國，點不知歐盟日本等國家反過來加盟川普政府制衡中國。君可見習帝宮廷眾臣子神智多紛亂，識見如何無知。

美國與歐洲日本等國家七十年聯盟，核心價值社會制度文化觀念類同猶如一家人，儘管拗撬爭議到底是一家人，面對與中國這極權反自由民主國家的爭鬥，只會手指拗入而不拗出聯起而攻之，怎可能倒戈相向結盟極權封建勢力狙擊美國這文明世界盟主？

習帝和他的臣子真是夠簡單又天真呀！以為巿場夠大有錢大晒，殊不知沒有道德文明軟實力，在文明國度的人眼中只是隻紙老虎。
現在中國連錢財和科技實力也被質疑，經濟處境岌岌可危。

中國經濟陰霾密佈，經濟增長徐徐下滑，外有美歐日聯手貿易戰，內有黨內元老、地方政要、社會精英和知識分子如清華教授許章潤等，捨命死諫眾起而攻擊其帝皇合法性。
習帝內外受敵，經濟活力急速下降，人心從明天會更好的樂觀逆轉至不知有明天的悲觀，暮色籠罩黑夜來臨，習帝皇朝還可捱多久天𣸹得！

當然習帝駕崩愈快愈好，否則他把中國帶回封建黑暗時代對誰都沒好處。

習帝皇朝不駕崩香港遲早玩完！習帝強人政治對蠶食香港核心價值、司法制度和文化教育意識已有腹稿。

無論是DQ議員，將抗爭者當暴徒收監成政治犯，修改立會議事規則，一地兩檢違憲安排霸王硬上弓順利通過，利用黃毓民、陳雲、黃洋達和黃台仰等打手炮製港獨，引蛇出洞然後拉人封艇旨在禁制輿論自由，鎮壓抗爭有藉口，
教科書洗腦，國歌法，譚賤宗威脅不能談論結束一黨專政，官員對母語下定義，以社團法禁制民族黨，最近連村上春樹有性事描述作品都要禁制，而梁振英這個壞蛋更連FCC找陳浩天演講都想趕盡殺絕，諸如種種潛移默化，用溫水把我們當青蛙慢慢煮熟，剝皮拆骨變成封建制度下的奴才。

習慣了西方文明自由的我們香港人可忍受做奴才嗎？不可能。但我們可以抗拒「厲害了，我的國」強蠻的壓力嗎？當然無能為力，儘管部分有良知的人會奮力抗爭，也只會是雞蛋擲高牆。在這種情況下很多人會想到移民。

移民，是的，但為什麼看到這廚房已愈來愈熱，講移民的人多真正扚起心肝移民的人少，是因為離開家園，拋棄曾經投下感情、努力、希望、人生目標和金錢的地方，損失的痛楚實在令人太難受，想到要走便全身乏力不甘調頭就走。離別之難是損失了過去投下的心血，令人難以忍受。以下例子簡單說明了這心態。

兩位棒球熱愛者準備開車四十英里去看一場棒球賽。一位的入場券是付錢買來，另一位的入場券是抽獎得來。天文台突然宣布今晚會有暴風雪，兩者都好失望。

暴風雪中開車路滑視線模糊，除了危險還極不舒服，入場券是抽獎得來的那位雖然非常失望，但反正入場券是抽獎得來沒金錢損失，決定不去了，留在家中在電視看球賽算了。付錢買入場券那位非常沮喪，躊躇不決，最後接受不了金錢的損失，決定頂風冒雪開車去看球賽。

無論是抽獎得來還是買來，他們損失的同樣是一張入場券，假如兩者同樣是理智的，應該都不會冒着暴風雪的危險和不安去看這場球賽。但既投下金錢，要承受其損失的痛楚令人感情用事，無法理性。

假若他是理性的，他會這樣問自己，若我的入場券像他一樣是抽獎得來的，我還會冒着暴風雪去看這場球賽嗎？當然不會。但是，我們對損失的反感讓我們失去理性。

他不是非要看這場球賽不可，他只是忍受不了損失的痛楚。這是很自然的，我們像所有動物一樣，損失威脅的張力比得到好處期望的張力大好多，否則在大自然掠奪者動輒的威脅下，動物無法倖存下來了。

例如擲幣打賭，假如硬幣擲出是公你輸100元，是字你贏150元。這賭博很吸引，但若只准擲一次，你大概像大部分人一樣不會去賭這一鋪，因為你對損失的恐懼比獲利的希望大。我們往往寧願不謀利也不肯面對損失，儘管得失的比例並不對稱。

移民就像這場擲幣的賭博，明知移民贏是150元，輸是100元，我們還是選擇不去賭這一鋪。我們對損失金錢痛楚的反感已這麼大，可想像損失的是家園和令人懷念的過去，移民真的令人太難受。幸好習帝駕崩的機會大，香港玩完的機會小，我們為香港這片福地祈禱！

黎智英

上一則
上一則
十大電影 (蔡瀾)

下一則
下一則
情緒病這傢伙 (畢明)

無論是DQ議員，將抗爭者當暴徒收監成政治犯，修改立會議事規則，一地兩檢違憲安排霸王硬上弓順利通過，利用黃毓民、陳雲、黃洋達和黃台仰等打手炮製港獨，引蛇出洞然後拉人封艇旨在禁制輿論自由，鎮壓抗爭有藉口，

熱普城無一個係無辜，離教都只係做一個新邪教繼續遺害社會